[學術研究] 香港人搭車文化

先唔好講地鐵呢啲以企為主嘅交通工具, 已經好多企係門口唔行入入面之類嘅問題

好似巴士, 小巴類呢啲以坐為主嘅交通工具, 都有種現像係啲人點都要坐係走廊位, 見有人黎 一係直接無視 唔諗住俾人坐, 一係就會打側身放隻腳出通道要人攝入去窗邊位, 但佢放隻腳出通道又阻住其他人行, 攝緊入入面個位嗰陣揩到佢佢又要jip你

仲要呢個現像係男女老幼都會出現

你話因為就黎落車, 但係搭shuttle 上落車地點大家都一樣 , 或者小巴 巴士 根本係搭去尾站, 啲人都係會咁做

真心想問下係咩原因,
驚十字路口俾車欄腰撞, 隔左一個位安全啲?
好快落車 / 想落車先?
驚牆邊有老鼠曱甴?
驚牆邊有有鬼?
定純粹鐘意做仆街?

腳長坐埋邊唔舒服

坐入面屈住隻腳唔舒服
想伸下腳都唔得
不過勝在可以睇下風景

肥人坐埋邊窗口位路口嗰個會迫咗出去

如果要屠殺減少人口，呢批人要死先

有一類人係純粹唔鐘意坐入面 eg潔癖
有一類人想霸住出面個位等你搵咗其他位先 到最後無位先搵佢隔離嗰個
有一類人腳長坐入面頂住會好辛苦
有d仆街純粹想一個人霸兩個位 拎嚟放嘢

不過人地叫到唔好意思都唔肯讓嗰d真係人渣嚟
繁忙時間會塞撚住後面d人 架車又遲d開
對大家都無好處
呢樣嘢真係要由細開始教起 咪撚阻住個地球轉

有可能係內側乘客落咗車先啫

啲人搭shuttle落遲一秒好似會死咁
架車未停定已經衝咗出走廊

有時坐巴士/小巴雙人位
埋邊果個大份
坐出面果個咪半個身出咗走廊位

利申： 啱啱係咁

上面嗰班話腳長坐入邊唔舒服, 即係你會放隻腳出通道

起碼可以伸下出通道

應該話所有人都想有更大嘅自己空間
但真係好撚自私

因為落唔到車

講到你好似唔自私咁

我有得坐我會坐入去
因為我睇風景冇咁易暈車浪

屌 日日都遇到勁多呢挺人

雙層巴 車程10分鐘
架車開左3分鐘 上層d 人已開始起身落車
咁撚趕就一早企下面咪上去啦diu
坐上層+坐入面+坐勁後果d 真係唔知做乜9

架車開緊 班友企唔穩 成個過程不停搖下撞下
發出各種聲音極滋擾真係好撚煩